假如全國人大針對基本法第23條釋法

如果，全國人民代表大會，就基本法第23條釋法，香港會點樣？

人大已經解釋了五次基本法。

最近解釋104條時，加埋話冇得重新宣誓，宣誓不莊重不真誠等於沒有宣誓。

香港已經有左解釋基本法104條的案例了。之後，人大會唔會咁解釋基本法第23條 :

基本法第23條規定，香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

如香港特別行政區的立法機構，未能就本條例立法，則以《中華人民共和國國家安全法》暫代本法。

之後，就開始捉晒當年違反左基本法23條的泛民、民運人士、本土派、和港獨派。